**周俊偉**（**Lawrence Chou Tsun
Wai**，），是香港，加拿大籍[演員及](../Page/演員.md "wikilink")[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")。

## 出道

周俊偉是香港聲樂男高音[林祥園和香港知名歌手](../Page/林祥園.md "wikilink")[華娃之學生](../Page/華娃.md "wikilink")。周俊偉首次踏上舞台，是在1994年參加[温哥華的一次歌唱大賽](../Page/温哥華.md "wikilink")，以13歲之齡贏得冠軍。
其後加入舞蹈團體影舞者擔任舞蹈員。14至16歲其間曾參加多次歌唱大賽，屢奪冠軍。17歲的周俊偉回流香港，經[黄霑的幫助下到香港各大唱片公司試音](../Page/黄霑.md "wikilink")，被[劉德華前經理人](../Page/劉德華.md "wikilink")[李潤華賞識而納入旗下](../Page/李潤華.md "wikilink")，其後再簽約台灣[BMG成為歌手](../Page/BMG.md "wikilink")。1997年在台灣BMG十週年演唱會及[彭佳慧校園巡迴演唱會初試啼聲](../Page/彭佳慧.md "wikilink")，得到公司欣賞力棒為1998年度重點新人。1998年推出單曲EP與[劉德華合唱一曲](../Page/劉德華.md "wikilink")（你別傻了），迅速成為傳媒焦點，更榮獲香港IFPI單曲銷量冠軍。及後正式推出個人專輯大碟《我愛你》，以《我愛你》一曲榮獲馬來西亞「動感三二一」金曲獎，亦成為當年電台情人節必播、校園中甚具名氣的經典金曲，更令他首次奪取Channel【V】華語榜最佳男歌手新人獎的榮譽。

2013年周俊偉參與了香港電視拍攝的兩部重頭劇集，在《[警界線](../Page/警界線.md "wikilink")》和《[驚異世紀](../Page/驚異世紀.md "wikilink")》擔當男主角；更參與頭炮綜藝節目《[挑戰](../Page/挑戰.md "wikilink")》，到[越南](../Page/越南.md "wikilink")[韓松洞](../Page/韓松洞.md "wikilink")（全世界最大洞穴）探險拍攝，憑著堅毅意志完成艱辛旅程；亦與香港電台的電視部合作無間，經常演出不同的寫實劇集；熱愛演出的周俊偉，曾演出香港經典舞台劇《潮性辦公室》，一連演出超過二十場，場場爆滿，觀眾爆笑連場。

周俊偉亦經常參與[無綫電視的綜藝節目](../Page/無綫電視.md "wikilink")（[獎門人系列較多](../Page/獎門人系列.md "wikilink")），但有趣的是周俊偉未正式與無綫電視合作過。

## 唱片專輯

  - 1998年

<!-- end list -->

  - 國語EP《你別傻了》（與[劉德華合唱](../Page/劉德華.md "wikilink")）
  - 國語專輯《我愛你》
  - 國語EP《Marry Christmas I Love You》

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - 國語專輯《搶救愛情》
  - 國語專輯《了不起》
  - 國語合輯《BMG 12週年全家福演唱會主題曲》《123木頭人》
  - 國語合唱曲《愛在捉摸不定時》（與[戴辛尉合唱](../Page/戴辛尉.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - 國語專輯新歌加精選大碟《別人都在傳》

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - 音樂大碟《福祿壽之「序」》

## 音樂影像錄影帶

  - 周俊偉：我愛你、我不服、New kid in Town、愛千真萬確、搶救愛情、發呆、大雨傘、太陽、愛
    為何不多給我們一些時間、孤獨是容易傳染的、了不起、瘋言瘋語、不作單身漢、過了期的回憶、疲倦到極點
  - 周俊偉、[劉德華](../Page/劉德華.md "wikilink")：你別傻了
  - 周俊偉、[戴辛尉](../Page/戴辛尉.md "wikilink")：愛在捉摸不定時
  - [何韻詩](../Page/何韻詩.md "wikilink")：化蝶
  - Crystal@[HotCha](../Page/HotCha.md "wikilink")：井底娃娃
  - [容祖兒](../Page/容祖兒.md "wikilink")：戀人未滿

## 音樂創作

2001年起周俊偉開始投身幕後音樂製作的道路，與范曉萱自資開設個人錄音室, 學習電腦錄音程式、作曲、編曲、填詞、混音,
嘗試一手包辦整個唱片製作程序。曾參與製作出不少獨特的流行音樂，如：[ASOS的](../Page/ASOS.md "wikilink")『變態少女』、[范曉萱](../Page/范曉萱.md "wikilink")『絕世名伶』等等，均得到極大的迴響。2003年周俊偉更積極推動獨立音樂的崛起，與[范曉萱](../Page/范曉萱.md "wikilink")、[金木義則合組成團體](../Page/金木義則.md "wikilink")[福祿壽](../Page/福祿壽.md "wikilink")，自資推出首張音樂大碟[福祿壽之](../Page/福祿壽.md "wikilink")『序』，更榮獲中國內地《第四屆華語音樂傳媒大獎》之「最佳電子音樂大獎」。

### 曾參與製作／監製唱片專輯

  - 1999年

<!-- end list -->

  - 《了不起》國語專輯大碟（**周俊偉**）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - [麵飽堡](../Page/麵飽堡.md "wikilink")（虛擬歌手）國語專輯大碟

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - [范曉萱國語專輯大碟](../Page/范曉萱.md "wikilink")《絕世名伶》
  - [ASOS國語專輯大碟](../Page/ASOS.md "wikilink")《變態少女》

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [福祿壽音樂大碟](../Page/福祿壽.md "wikilink")《福祿壽之「序」》
  - [蘇永康國語專輯大碟單曲](../Page/蘇永康.md "wikilink")《Dear》
  - 遊戲貓國語單曲《椰子罐頭》
  - Homies國語單曲《Jones Cup》

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - 青春連續電視劇《天下無敵》原創主題曲、插曲、及配樂

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - 范曉萱國語專輯大碟《還有別的辦法嗎？》

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - [容祖兒國語專輯大碟單曲](../Page/容祖兒.md "wikilink")《Funky Underground》

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - 電影《嚇死你》電影配樂

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - 「[中國移動通信](../Page/中國移動通信.md "wikilink")」廣告歌

## 電影

2001年周俊偉開始參與電影工作，從[林海峰介紹下主演了由](../Page/林海峰.md "wikilink")[芝See菇Bi執導的電影](../Page/卓韻芝.md "wikilink")「戀愛起義
- 不得了」，夥拍當年的新人[蔡卓妍一同參與演出](../Page/蔡卓妍.md "wikilink"),
頗受大眾接受與認同，也迅速得到電影內行人的欣賞，令周俊偉得到更多在電影上的演出機會，成為電影新貴。及後再由電影監製[曾志偉的帶領下](../Page/曾志偉.md "wikilink")，夥拍[楊丞琳主演了](../Page/楊丞琳.md "wikilink")「初戀嗱喳麵」及導演[彭氏兄弟的](../Page/彭氏兄弟.md "wikilink")「見鬼」，周俊偉的演出得到了大眾的歡迎與肯定，更憑著電影《初戀嗱喳麵》被提名角逐為第二十一屆[香港電影金像獎](../Page/香港電影金像獎.md "wikilink")「最佳新演員」，展開了他在電影業的銀色旅途。其後他在電影作品多以不同型像的破格演出，更每每令觀眾眼前一亮，經典作品包括：戀愛起義、初戀嗱喳麵、見鬼、六樓后座、AV、生日快樂、指甲刀人魔、東風破……等

### 電影／電視

  - 2001年

<!-- end list -->

  - 4月：電影戀愛起義《不得了》（**周俊偉**、[蔡卓妍主演](../Page/蔡卓妍.md "wikilink")，[林海峰](../Page/林海峰.md "wikilink")、[陳嘉上監製](../Page/陳嘉上.md "wikilink")，[芝See菇Bi執導](../Page/芝See菇Bi.md "wikilink")）
  - 9月：電影《初戀嗱喳麵》（**周俊偉**、[楊丞琳主演](../Page/楊丞琳.md "wikilink")，芝See菇Bi編劇，[曾志偉監製](../Page/曾志偉.md "wikilink")，[周惠坤執導](../Page/周惠坤.md "wikilink")）
      - 周俊偉憑著《初戀嗱喳麵》被提名角逐第二十一屆香港電影金像獎「最佳新演員」獎

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - 3月：電影《戀愛行星》（[謝霆鋒](../Page/謝霆鋒.md "wikilink")、[林嘉欣主演](../Page/林嘉欣.md "wikilink")，[林超賢監製執導](../Page/林超賢.md "wikilink")）
  - 5月：電影《見鬼》（[李心潔](../Page/李心潔.md "wikilink")、**周俊偉**主演，[陳可辛](../Page/陳可辛.md "wikilink")、[鄭丹瑞監製](../Page/鄭丹瑞.md "wikilink")，[彭氏兄弟執導](../Page/彭氏兄弟.md "wikilink")）
  - 9月：電影《[賤精先生](../Page/賤精先生.md "wikilink")》（[陳奕迅](../Page/陳奕迅.md "wikilink")、[鍾欣桐主演](../Page/鍾欣桐.md "wikilink")，[陳木勝監製](../Page/陳木勝.md "wikilink")，[關信輝執導](../Page/關信輝.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - 6月：台灣電視偶像劇特輯《沒完沒了的夏天》（[李心潔](../Page/李心潔.md "wikilink")、**周俊偉**主演，[張艾嘉監製](../Page/張艾嘉.md "wikilink")，[鈕承澤執導](../Page/鈕承澤.md "wikilink")）
  - 6月：電影《[六樓後座](../Page/六樓後座.md "wikilink")》（[盧巧音](../Page/盧巧音.md "wikilink")、[林嘉欣](../Page/林嘉欣.md "wikilink")、**周俊偉**、[周永恆](../Page/周永恆.md "wikilink")、[鄧健泓](../Page/鄧健泓.md "wikilink")、[森美主演](../Page/森美.md "wikilink")，[鄭丹瑞](../Page/鄭丹瑞.md "wikilink")、[黄岳泰監製](../Page/黄岳泰.md "wikilink")，[黃真真執導](../Page/黃真真.md "wikilink")）
  - 9月：電影《[古宅心慌慌](../Page/古宅心慌慌.md "wikilink")》（[蔡卓妍](../Page/蔡卓妍.md "wikilink")、[鍾欣桐主演](../Page/鍾欣桐.md "wikilink")，[鄭保瑞執導](../Page/鄭保瑞.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - 3月：電影《七年很癢》（[劉青雲](../Page/劉青雲.md "wikilink")、[劉嘉玲](../Page/劉嘉玲.md "wikilink")、[應采兒主演](../Page/應采兒.md "wikilink")，[鄒凱光執導](../Page/鄒凱光.md "wikilink")）
  - 5月：香港電台青春連續電視劇《天下無敵》（**周俊偉**、姜克誠、關之彤、溫思聰、謝恩、麥奕芝、元彬、陳鈺瑩、陳楚鍵、伍允龍、葉景文、張錦濤主演）
  - 8月：電影《[阿孖有難](../Page/阿孖有難.md "wikilink")》（[蔡卓妍](../Page/蔡卓妍.md "wikilink")、[鄭伊健主演](../Page/鄭伊健.md "wikilink")，彭發執導）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - 2月：香港電台單元劇《十封信》—消失的人（**周俊偉**、[楊淇主演](../Page/楊淇.md "wikilink")）
  - 3月：《[AV](../Page/AV.md "wikilink")》（或名《青春夢工場》）（**周俊偉**、[曾國祥](../Page/曾國祥.md "wikilink")、[黃又南](../Page/黃又南.md "wikilink")、[徐天佑](../Page/徐天佑.md "wikilink")、[周振輝](../Page/周振輝.md "wikilink")、[天宮真由美主演](../Page/天宮真由美.md "wikilink")，[彭浩翔編劇執導](../Page/彭浩翔.md "wikilink")）
  - 5月：電影《猛龍》（[洪金寶](../Page/洪金寶.md "wikilink")、[許峻豪](../Page/許峻豪.md "wikilink")（韓）、[吳建豪](../Page/吳建豪.md "wikilink")、**周俊偉**、[余文樂](../Page/余文樂.md "wikilink")、[夏雨](../Page/夏雨.md "wikilink")、[黃聖依](../Page/黃聖依.md "wikilink")、[李冰冰](../Page/李冰冰.md "wikilink")、[Michael
    Biehn](../Page/Michael_Biehn.md "wikilink")
    (美)主演，[李仁港執導](../Page/李仁港.md "wikilink")）
  - 10-12月：電影《龍在他鄉》（**周俊偉**、[Byron主演](../Page/Byron.md "wikilink")，[Jerry
    Ciccoritti執導](../Page/Jerry_Ciccoritti.md "wikilink")，[Ian
    Weir監製](../Page/Ian_Weir.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - 2月：電影《地老天荒》（**周俊偉**、[官恩娜主演](../Page/官恩娜.md "wikilink")，[梁德森監製](../Page/梁德森.md "wikilink")，[麥啟光執導](../Page/麥啟光.md "wikilink")）
  - 4月：電影《鬼域》（[李心潔主演](../Page/李心潔.md "wikilink")，[彭氏兄弟執導](../Page/彭氏兄弟.md "wikilink")）
  - 9月：電影《狂蟒驚魂》（**周俊偉**、[景甜](../Page/景甜.md "wikilink")、[劉家輝](../Page/劉家輝.md "wikilink")、[八両金主演](../Page/八両金.md "wikilink")，[李炳良導演](../Page/李炳良.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - 1月：電影《[生日快樂](../Page/生日快樂.md "wikilink")》（[古天樂](../Page/古天樂.md "wikilink")、[劉若英](../Page/劉若英.md "wikilink")、**周俊偉**、[曾寶儀主演](../Page/曾寶儀.md "wikilink")，[曾志偉監製](../Page/曾志偉.md "wikilink")，[張艾嘉編劇](../Page/張艾嘉.md "wikilink")，[馬楚成導演](../Page/馬楚成.md "wikilink")）
  - 3月：電影《森冤》（[鄭伊健](../Page/鄭伊健.md "wikilink")、[舒淇](../Page/舒淇.md "wikilink")、**周俊偉**、[李彩華主演](../Page/李彩華_\(藝人\).md "wikilink")，[彭發執導](../Page/彭發.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - 3月：電影《[嚇死你](../Page/嚇死你.md "wikilink")》（[李燦森](../Page/李燦森.md "wikilink")、[江若琳](../Page/江若琳.md "wikilink")、[阮民安主演](../Page/阮民安.md "wikilink")，[彭發監製](../Page/彭發.md "wikilink")，[錢江漢執導](../Page/錢江漢.md "wikilink")）
  - 4月：電影《六樓后座2》（[田原](../Page/田原.md "wikilink")、[江若琳](../Page/江若琳.md "wikilink")、[羅仲謙](../Page/羅仲謙.md "wikilink")、[農夫](../Page/農夫.md "wikilink")、[I
    Love You
    Boyz主演](../Page/I_Love_You_Boyz.md "wikilink")，[黃真真執導](../Page/黃真真.md "wikilink")）
  - 6月：香港電台寫實劇《512活在香港 - 在家》（**周俊偉**、[蔣祖曼主演](../Page/蔣祖曼.md "wikilink")）
  - 10月：香港電台《不一樣的旅遊》（**周俊偉**、[譚俊彥](../Page/譚俊彥.md "wikilink")、[梁慧恩主持](../Page/梁慧恩.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - 1月：電視節目[now香港台](../Page/now香港台.md "wikilink")《一個地球·新西蘭篇》（**周俊偉**、[朱真真主持](../Page/朱真真.md "wikilink")）
  - 12月：香港電台節目—聯合國《殘疾人權利公約》戲劇系列之《沒有牆的世界》之《無聲的舞步》（**周俊偉**、楊愛瑾、吳浩康主演）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - 5月：電影《[維多利亞壹號](../Page/維多利亞壹號.md "wikilink")》（[何超儀主演](../Page/何超儀.md "wikilink")，[彭浩翔執導](../Page/彭浩翔.md "wikilink")）
  - 6月：電影《[前度](../Page/前度.md "wikilink")》（[鍾欣桐](../Page/鍾欣桐.md "wikilink")、[陳偉霆](../Page/陳偉霆.md "wikilink")、[詩雅主演](../Page/詩雅.md "wikilink")，[麥曦茵執導](../Page/麥曦茵.md "wikilink")）
  - 8月：電影《[大藍湖](../Page/大藍湖.md "wikilink")》（[唐寧](../Page/唐寧.md "wikilink")、**周俊偉**主演，[曾翠珊執導](../Page/曾翠珊.md "wikilink")）
  - 9月：香港電台電視劇《[火速救兵](../Page/火速救兵.md "wikilink")》之高溫任務（**周俊偉**、[惠天賜](../Page/惠天賜.md "wikilink")、[鄭啟泰](../Page/鄭啟泰.md "wikilink")、[林偉](../Page/林偉_\(演員\).md "wikilink")、[梁慧恩](../Page/梁慧恩.md "wikilink")、[關楚耀](../Page/關楚耀.md "wikilink")、[高皓正](../Page/高皓正.md "wikilink")、[彭懷安](../Page/彭懷安.md "wikilink")、[何浚尉主演](../Page/何浚尉.md "wikilink")）
  - 10月：電影《[東風破](../Page/東風破.md "wikilink")》（[官恩娜](../Page/官恩娜.md "wikilink")、[何韻詩](../Page/何韻詩.md "wikilink")、[泰廸羅賓](../Page/泰廸羅賓.md "wikilink")、[苗可秀](../Page/苗可秀.md "wikilink")、**周俊偉**主演，[鄭思傑](../Page/鄭思傑.md "wikilink")、[麥婉欣執導](../Page/麥婉欣.md "wikilink")）
  - 11月：網上電影《[4夜奇谭之指甲刀人魔](../Page/4夜奇谭之指甲刀人魔.md "wikilink")》（原名：指甲钳人魔）（[周迅](../Page/周迅.md "wikilink")、**周俊偉**主演，[彭浩翔監製](../Page/彭浩翔.md "wikilink")，[曾国祥](../Page/曾国祥.md "wikilink")、[尹志文執導](../Page/尹志文.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - 6月：鮮浪潮短片《[那年-A
    Passerby](../Page/那年-A_Passerby.md "wikilink")》（**周俊偉**、[倪晨曦主演](../Page/倪晨曦.md "wikilink")，[譚運佳執導](../Page/譚運佳.md "wikilink")）
  - 10月：舞台劇 -
    《[潮性辦公室4.0](../Page/潮性辦公室4.0.md "wikilink")》（[翟凱泰](../Page/翟凱泰.md "wikilink")、[楊詩敏](../Page/楊詩敏.md "wikilink")、**周俊偉**、[吳卓昕主演](../Page/吳卓昕.md "wikilink"),[翟凱泰導演](../Page/翟凱泰.md "wikilink"),[詹瑞文藝術總監](../Page/詹瑞文.md "wikilink")/
    總導演）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - 2月：香港電台電視劇
    -《[火速救兵II之急救先鋒](../Page/火速救兵II.md "wikilink")》（**周俊偉**、[關楚耀](../Page/關楚耀.md "wikilink")、[唐寧](../Page/唐寧.md "wikilink")、[冼色麗主演](../Page/冼色麗.md "wikilink")）
  - 8月：電影《[斷了片](../Page/斷了片.md "wikilink")》（[張靜初](../Page/張靜初.md "wikilink")、[余文樂](../Page/余文樂.md "wikilink")**周俊偉**[阎清主演](../Page/阎清.md "wikilink")，[彭浩翔監製](../Page/彭浩翔.md "wikilink")，[曾国祥](../Page/曾国祥.md "wikilink")、[尹志文執導](../Page/尹志文.md "wikilink")）
  - 8月：電影《[低俗喜劇](../Page/低俗喜劇.md "wikilink")》（[杜汶澤](../Page/杜汶澤.md "wikilink")、[鄭中基](../Page/鄭中基.md "wikilink")、[陳靜](../Page/陳靜.md "wikilink")、[薛凱琪](../Page/薛凱琪.md "wikilink")、[雷宇揚](../Page/雷宇揚.md "wikilink")、[林雪主演](../Page/林雪.md "wikilink")，[彭浩翔執導](../Page/彭浩翔.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - 《[飛虎出征](../Page/飛虎出征.md "wikilink")》[杜汶澤](../Page/杜汶澤.md "wikilink")、[余文樂](../Page/余文樂.md "wikilink")、[鄒凱光](../Page/鄒凱光.md "wikilink")、[曾國祥主演](../Page/曾國祥.md "wikilink")，[麥詠麟執導](../Page/麥詠麟.md "wikilink")，[彭浩翔監製](../Page/彭浩翔.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - 5月：電影《[香港仔](../Page/香港仔.md "wikilink")》[古天樂](../Page/古天樂.md "wikilink")、[梁詠琪主演](../Page/梁詠琪.md "wikilink")，[彭浩翔執導](../Page/彭浩翔.md "wikilink")，[彭浩翔監製](../Page/彭浩翔.md "wikilink")
  - 9月：電影《[恐怖在線](../Page/恐怖在線.md "wikilink")》[張兆輝](../Page/張兆輝.md "wikilink")、[李梓宸](../Page/李梓宸.md "wikilink")、**周俊偉**、[邵音音主演](../Page/邵音音.md "wikilink")，[杜玉貞執導](../Page/杜玉貞.md "wikilink")，[田啓文監製](../Page/田啓文.md "wikilink")
  - 11月：[香港電視劇集](../Page/香港電視.md "wikilink")《[警界線](../Page/警界線.md "wikilink")》[廖啟智](../Page/廖啟智.md "wikilink")、[林嘉華](../Page/林嘉華.md "wikilink")、**周俊偉**、[唐寧](../Page/唐寧.md "wikilink")、[蔣祖曼](../Page/蔣祖曼.md "wikilink")、[廖安麗主演](../Page/廖安麗.md "wikilink")
  - 11月：[香港電視綜藝節目](../Page/香港電視.md "wikilink")《[挑戰](../Page/挑戰.md "wikilink")
    -
    [越南韓松洞](../Page/越南韓松洞.md "wikilink")》**周俊偉**、[艾威](../Page/艾威.md "wikilink")、[劉玉翠等主持](../Page/劉玉翠.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - 4月：[香港電視劇集](../Page/香港電視.md "wikilink")《[大眾情性](../Page/大眾情性.md "wikilink")》(客串第8集)
    [陳柏宇](../Page/陳柏宇.md "wikilink")、[蔣祖曼](../Page/蔣祖曼.md "wikilink")、[陸駿光](../Page/陸駿光.md "wikilink")、[黃美棋](../Page/黃美棋.md "wikilink")、[謝芷倫](../Page/謝芷倫.md "wikilink")、[鮑康兒](../Page/鮑康兒.md "wikilink")、[呂　熙](../Page/呂熙.md "wikilink")、[林熹瞳主演](../Page/林熹瞳.md "wikilink")
  - 4月：[香港電視劇集](../Page/香港電視.md "wikilink")《[驚異世紀](../Page/驚異世紀.md "wikilink")》[林嘉華](../Page/林嘉華.md "wikilink")、[梁小冰](../Page/梁小冰.md "wikilink")、[唐寧](../Page/唐寧.md "wikilink")、**周俊偉**、[郭峰](../Page/郭峰.md "wikilink")、[駱應鈞主演](../Page/駱應鈞.md "wikilink")
  - 7月：[香港電視綜藝節目](../Page/香港電視.md "wikilink")《[發現宮崎](../Page/發現宮崎.md "wikilink")》**周俊偉**、[林熹瞳主持](../Page/林熹瞳.md "wikilink")
  - 10月：電影《[王家欣](../Page/王家欣.md "wikilink")》由[劉偉恆執導](../Page/劉偉恆.md "wikilink")，[黃又南](../Page/黃又南.md "wikilink")、[吳千語等主演](../Page/吳千語.md "wikilink")。
  - 11月：[樂視網劇集](../Page/樂視網.md "wikilink")《[天才在左，瘋子在右](../Page/天才在左，瘋子在右.md "wikilink")》[柯有倫](../Page/柯有倫.md "wikilink")、[鐘麗緹](../Page/鐘麗緹.md "wikilink")、[唐寧](../Page/唐寧.md "wikilink")、[陳國坤](../Page/陳國坤.md "wikilink")、[陳逸寧](../Page/陳逸寧.md "wikilink")、[黃伊汶](../Page/黃伊汶.md "wikilink")、[陳小春](../Page/陳小春.md "wikilink")、[林俊賢](../Page/林俊賢.md "wikilink")、[李璨琛](../Page/李璨琛.md "wikilink")、[關智斌](../Page/關智斌.md "wikilink")、[方力申](../Page/方力申.md "wikilink")、[姜麗文](../Page/姜麗文.md "wikilink")、[連詩雅](../Page/連詩雅.md "wikilink")、[鄧麗欣](../Page/鄧麗欣.md "wikilink")、**周俊偉**、[秦沛等主演](../Page/秦沛.md "wikilink")
  - 12月：[Expedia旅遊網站電視廣告](../Page/Expedia旅遊網站電視廣告.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - 4月：電影《[GOOD TAKE](../Page/GOOD_TAKE.md "wikilink")》水泥
  - 4月：JobDBs廣告
  - 8月：電影《[幸運是我](../Page/幸運是我.md "wikilink")》，由[羅耀輝執導](../Page/羅耀輝.md "wikilink")，[惠英紅](../Page/惠英紅.md "wikilink")、[陳家樂領銜主演](../Page/陳家樂.md "wikilink")；並由[劉雅瑟](../Page/劉雅瑟.md "wikilink")、[張繼聰](../Page/張繼聰.md "wikilink")、[吳日言](../Page/吳日言.md "wikilink")、[吳業坤](../Page/吳業坤.md "wikilink")、[林兆霞](../Page/林兆霞.md "wikilink")、周俊偉、[車婉婉](../Page/車婉婉.md "wikilink")、[郭穎兒聯合主演](../Page/郭穎兒.md "wikilink")，。
  - 12月：網絡電視劇集《[無間道](../Page/無間道.md "wikilink")》，[愛奇藝與](../Page/愛奇藝.md "wikilink")[寰亞傳媒合作拍攝製作的中港合拍網絡劇](../Page/寰亞傳媒.md "wikilink")；由[謝天華](../Page/謝天華.md "wikilink")、[吳鎮宇及](../Page/吳鎮宇.md "wikilink")[劉愷威主演](../Page/劉愷威.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - 3月：電影《[我老婆未結婚](../Page/我老婆未結婚.md "wikilink")》，由[陸天華執導](../Page/陸天華.md "wikilink")，[林熹瞳](../Page/林熹瞳.md "wikilink")、[艾威主演](../Page/艾威.md "wikilink")。
  - 4月：電影《[春嬌救志明](../Page/春嬌救志明.md "wikilink")》，由[彭浩翔導演](../Page/彭浩翔.md "wikilink")、[尹志文](../Page/尹志文.md "wikilink")、[陸以心編劇](../Page/陸以心.md "wikilink")。由[楊千嬅](../Page/楊千嬅.md "wikilink")、[余文樂領銜主演](../Page/余文樂.md "wikilink")，[秦沛特別演出](../Page/秦沛.md "wikilink")，[蔣夢婕主演](../Page/蔣夢婕.md "wikilink")。
  - 8月：香港電台《[彩虹交匯處 之 租客的衣櫃](../Page/彩虹交匯處_之_租客的衣櫃.md "wikilink")》
  - 9月：電影《追龍》，由[王晶與](../Page/王晶.md "wikilink")[關智耀合導](../Page/關智耀.md "wikilink")，[甄子丹領銜主演](../Page/甄子丹.md "wikilink")；[劉德華特別演出](../Page/劉德華.md "wikilink")；[鄭則士](../Page/鄭則士.md "wikilink")、[姜皓文](../Page/姜皓文.md "wikilink")、[劉浩龍](../Page/劉浩龍.md "wikilink")、[喻亢](../Page/喻亢.md "wikilink")、[湯鎮業](../Page/湯鎮業.md "wikilink")、[胡然](../Page/胡然.md "wikilink")、[徐冬冬](../Page/徐冬冬.md "wikilink")、[黃日華](../Page/黃日華.md "wikilink")、[吳毅將及](../Page/吳毅.md "wikilink")[Bryan
    Larkin聯合主演](../Page/Bryan_Larkin.md "wikilink")；[周麗淇及](../Page/周麗淇.md "wikilink")[伍允龍友情演出](../Page/伍允龍.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 2018年

## 獎項

  - 1994年

<!-- end list -->

  - Vancouver Miho Second Karaoke Contest Youth Team 冠軍
  - Vancouver Second Annual Talent Night Karaoke Contest Youth Team 冠軍
  - Vancouver Second Annual Talent Night Karaoke Contest 最佳臺風獎

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - Vancouver Melody Shake Karaoke Contest 冠軍

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - Vancouver Dragon Seed Connection Echoes Karaoke Contest 冠軍

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - 《你別傻了》榮獲香港IFPI單曲銷量冠軍
  - 《我愛你》榮獲馬來西亞「動感三二一」金曲獎

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - 榮獲Channel【V】華語榜最佳男歌手新人獎

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - 憑著《初戀嗱喳麵》被提名角逐第二十一屆香港電影金像獎「最佳新演員」獎

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - 憑音樂大碟 - 《福祿壽之『序』》榮獲中國內地《第四屆華語音樂傳媒大獎》之「最佳電子音樂大獎」

## 評審

  - 2013年[第32屆香港電影金像獎第二階段評審](../Page/第32屆香港電影金像獎.md "wikilink")。

## 外部連結

  - [周俊偉 instagram](http://instagram.com/lc419)
  - [周俊偉 facebook](https://www.facebook.com/LawrenceChouFans)
  - [周俊偉 新浪微博](http://t.sina.com.cn/lawrencechou)
  - [CBC DRAGONBOYS](http://www.dragonboys.ca/eng/cast_law.htm)

[Category:香港男歌手](../Category/香港男歌手.md "wikilink")
[Category:香港電影演員](../Category/香港電影演員.md "wikilink")
[Category:周姓](../Category/周姓.md "wikilink")